[BNO Visa] 有冇巴絲諗住一月前就出發去英國

利申，有個讀小學嘅小朋友，基本上必走

其實上年十月之後已經決心移民，地點一開始想去台灣，但移民要求改咗要做生意三年請兩個台灣人，未計生活費要約120萬港紙，思前想後萬一台灣又被搞，擔心冇能力帶個細路走第二次，所以取消計劃。

之後研究完一餐，發現去加拿大讀書呢個移民方式平過台灣好多（未計生活費，就算學費加agent 約30萬港紙），咁一心就準備去讀書啦，報咗考ielts, 點知未考BNO 就有消息。

由於想儘快帶小朋友去一個正常嘅地方，想佢趁仲細可以適應到英文環境，本身我想11月中離職，11月底去英國視察同租屋，順便係個邊申請5年Visa.
最近睇好多FB Page 有話要係當地轉Visa 好難解釋，另外就係冇Visa 就算肯俾半年租都冇人肯租，如果係咁即係此路不通。

係而家已知資料下，穩陣係香港等到一月申請，然後一批就出發過去，咁就係香港多等兩三個月時間。

會帶埋貓去，時間要預得比較準。

有冇巴絲都準備起行？大家傾下

諗住過去搵咩工做？

最近睇好多FB Page 有話要係當地轉Visa 好難解釋

唔明, 本身去英國唔係半年免簽咩?
咁應該只需到左英國後申請bno visa而非轉visa?

絕對認同 為咗小朋友更為自己有可能真係要走 其實可以等多一兩個月應該會更加多啲資訊出現 依家做定準備例如有啲保險或者長期供款嘅嘢可以取消定係更改就要及早安排

本身做開Digital Marketing, 諗住第一年住London 周邊試下搵本行,
如果冇乜聲氣就退落去二三線城市搵藍領工作,
其實做咩我都okay, 養得大個細路就得, 清潔、老人院之類都唔介意

其實你咁諗我覺得好好
有能力早D過去冇錯

唔好咁急 quit 份工住
等到 1月份 5年 visa 批准咗之後再諗 quit 唔 quit 啦

差唔多情況
計劃呢兩三個月內買定屋
太太1月過去搞買傢俬電器
希望順利4月出到visa就一家人一齊過去
到時即刻幫小朋友搵學校同買車

其實話係當地轉visa 好難嘅論點係邊？我都唔明有咩問題

我個仔咁啱小5升小6
要有小6位先可以報中學
依家最快都要4月先出到visa真係唔知點算

師兄邊到睇要4月先出到Visa呢?

如果你未有visa係咪可以租一兩個月airbnb

最近睇得太多PAGE, 要搵返出黎花咗D時間,
另外唔記得邊到睇過, 如果用Visitor身份入境, 之後係當地申請居留Visa係要有合理解釋, 我搵唔返邊到睇到

其他資料如下:
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
From 蔬果家族移英記 （移民辛酸史）
如果只係持有visitor visa.係租唔到樓
但如果你入境時攞到LOTR.. 英國係not expect u leave the country.... 直至你申請到一個official visa.
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
UK 港人Marketing Group
你過關時試下可唔可以搞個leave outside the rule 先. 你用visitor 身份, 應該無landlord 會願意租樓俾你. 其次係你visitor 身份你應該申請唔到NI, 你無NI 係出唔到糧, 除非黑工. 但leave outside the rule 唔係必然你可以拎到, 所以你最好plan 清楚先.
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

其實都8899, 而家係租樓住,
要走係差辭職同執野,
保險問咗UK都可以保到, 不過Agent建議定頓好自己係UK再買,
香港份醫療+危疾就Cut 咗算

咁快買樓? 唔駛試吓唔同地方先?

其實最好應該係咁樣既:
爸爸留在香港打工搵錢
媽媽就帶小朋友去英國讀書

不過英國同美國既法律係唔同架
連登好多巴打話英國唔可以其中一個家長去架, 要一家大細去
最後答案要 1 月有得申請 HK BNO Visa 才會知道

係可以, 但冇Visa 其實除咗適應冇咩可以做到咁

我份工奇怪d, 要離職一係年尾, 一係就出年暑假,
中間唔方便翹起條team, 所以可能要係香港坐兩三個月先行得

其實諗得出呢 d idea 嘅老豆平時係咪同老婆仔女無乜感情

一方面講話想俾個好嘅環境老婆同下一代

但原來呢個環境係無自己作為老公同爸爸嘅存在 ?

即係一個家入面爸爸同老公嘅角色原來無錢咁重要 ?

唔好同我講咩生存唔到

咩家家有本難乜乜柒柒

事實係生活質素下降

因為你放唔低香港嘅物質水平

但係唔可能生存唔到

諗住年尾起行嘅話就租住airbnb先咋

根本如果諗住留喺英國就唔應該用visitor 身份入境，因為immigration officer 一定會問你喺英國留幾耐，幾時走，甚至check回程機票，噉我地要如實相告架嘛，所以諗住直接同個officer 講自己嘅打算，希望佢俾LOTR (Leave Outside The Rule) .

其實有冇ching已經快人一步拎倒LOTR入境?

如果你有錢買樓自住既, 執到筍野再喺果度定居點計都有so過試哂唔同地方再鎖死一個城市/地區

呢個post講：
🔺少數希望盡快前往英國者，在特別情況下可酌情給予香港BNO公民及其受養人例外入境許可（Leave Outside the Rules, LOTR），為期6個月。

咁比起某d手足，我又唔覺得自己急到要用呢個方式走，
驚霸咗有緊急需要嘅人d 位

出發前，要安排好喺香港照肺

到步後1月前可先租一兩個月airbnb

至於呢段時間去，係買單程定來回機票（單程唔知俾唔俾人入境，雖然好明顯1月會正式申請visa），我未見有人討論過

你哋有冇冇睇呢句？
We recognise that there may be a small number of BN(O) citizens who nonetheless wish to travel sooner. In these exceptional circumstances, Border Force Officers will be able to consider granting Leave Outside the Rules (‘LOTR’) for a period of six months to BN(O) citizens and their accompanying dependants at the UK border, if they do not satisfy Border Force that they are eligible for entry via another immigration route. It will still be open to Border Force Officers to refuse individuals entry to the UK where there is good reason to do so.

In line with the eligibility requirements for the Hong Kong BN(O) Visa, individuals will need to be able to demonstrate the following to Border Force Officers:

that they have BN(O) status – a BN(O) passport is not required as Border Force Officers will be able to access the majority of historical records, although holding current or former BN(O) passports may make the process quicker
that they are ordinarily resident in Hong Kong
evidence of dependants’ family links to the main applicant
the ability to accommodate and support themselves for their initial period in the UK; and
that they have no serious criminal convictions, have not otherwise engaged in behaviour which the UK Government deems not conducive to the public good, or be subject to other general grounds for refusal set out in the Immigration Rules

申請要求好清楚, 同埋都冇問題全部可以做到,
只係卡係"Leave Outside the Rules (‘LOTR’)"呢個前題, 佢寫明係a small number, 好似我呢d冇迫切性嘅情況又好似乖乖等到1月係香港申請好d。

老老實實，呢啲得等睇俾英國ban，一係玩盡啲離咗婚先去囉

人地寫明 whole family，都仲要玩太空人，去到都督你灰啦

住邊冇所謂
主要為左對仔女讀書
校網好就得

我諗我呢 d 叫窮撚思想或者幼稚

無論去邊度 去定留 我都唔會想同老婆仔女分開囉其實

正常人好難會，仲要唔係短時間，唔通同個仔講：你老豆去咗行船呀

港產片：男主角老豆：我去果陣無你，我返黎果陣你老母就抱住你喇

最大問題係人地寫明囉，不過實有人話我地呢啲人唔明架啦

如果報學校，最遲幾時要有住址去council 報?

考慮緊1月就即刻申請左visa，白比幾個月租但拎左地址報學校先，等6月小朋友讀埋今個學年先去，唔知咁樣得唔得?

因為依家一般申請visa要3個月

帶隻貓去你預可能要半年
好大機會要檢疫三個月到半年先至可以入境

因為真係無人知

不過開得門口, 又無理由唔比你拎單程拎BNO入境
駁唔駁都係要自己諗

而家都8月啦 都唔差在等埋果4個月
係香港準備吓再過去啦

同公司講心
佢有冇俾你wfh, 派口罩? 唔駛ot呀?

check 左UK 唔駛，打咗晶片同狂犬就得，
唔駛等抽血

報出年開學要今年1月中前齊料，如果唔係只可以報插班 (網上資料，非親身經歷）

清好似係太空人計劃受害者

sorry 我意思係報2021年9月開學果個學年，即係要2021年1月中前報council ?

咁唯有希望1月果陣申請visa可以好快就批，咁先趕得切租屋報學校

如果插班係咪好難入到好學校?

其實唔洗受害都諗到啦下話

我老豆老母無咁本事送我去外國

係，講緊2019年9月，要一月中報，基本上唔可能啦，visa 邊可能半個月出到。

聽講插班唔易，如果對教育要求好高，可能一開始要諗私考。

我自己就冇乜大所謂，係學校開開心心就得

//最近睇好多FB Page 有話要係當地轉Visa 好難解釋//

BNO Visa 你當一個全新既野
唔好用以前既visa黎比啦

入嗰時LOTR先
1月就申請

開始搵學校未

一家三口 阿媽我家姐
得家姐有bno
一本冇得申晒成家去
如果英國搞掂個肺炎之後有得提早申請就好
試下可唔可以帶兩個非直系親屬去
但就咁睇佢之前嘅policy關於highly dependant嘅
兄弟姊妹同屋企父母基本上唔使諗
傾好咗如果英國做好人放我地入去嘅
就即刻執包袱走人

應該得你家姐走到

未, 仲睇緊邊D區適合,
日日開住Google Map, 火車Map, Zone Map 加租屋網睇
學校我地唔係太大所謂

如果證明到你媽冇你家姐養唔得, 都有機會可以申請埋,
但你就應該好難...
無論如何, 加油

咁可能真係要唸私校...好多都5000磅/term以上，真係好貴，仲要唔知有無其他fees，就算只係讀一年再轉校都用多左好多錢...

如果是但讀一年，係咪再過多年既1月果陣都可以through council 報其他學校?定一讀就要讀到完primary school?

9月飛
咩都唔好講
去到先算

有小朋友
學校最重要

一定唔可以做太空人

冇留意呢個bno visa scheme有冇特別規定可以比香港人係英國當地申請／轉visa，如果唔係好似以前整tier2咁，都係要番香港先整到，唔可以直接係英國整樓主最好double check
如果得既話其實又唔會好難既，係要準備齊d文件姐
同埋出年1月岩岩開始，唔知會唔會好多人申請／process幾耐，慢既話可能搞成2個月都唔出奇，1月仲要d鬼佬岩岩放完聖誕新年假岩岩先番番工，做野一定超級慢
anyway樓主要早黎最好真係11月尾12月頭好黎，越近聖誕呢邊越冇人做野否則都係過左1月先好黎啦穩陣起見

應該係講緊好難同local landlord解釋
真係解釋唔到,airbnb幫到你

寫到明可以係英國申請

咁都幾好

其實長租airbnb得唔得？

佢依個時間係用inline，係香港簽證中心交實體文件寄去英國搞嘅標準，但今次依個visa申請係online全數碼化唔會寄任何實體野，所以依個時間應該唔準

今次個簽證係網上申請，成功申請亦只有digital visa，情況係同EU settlement scheme 係一樣，所以個時間應該參考EU settlement scheme先會比較準。

岩岩Google咗,
...www.gov.uk寫
It usually takes around 5 working days for complete applications to be processed if no further information is required, but it can take up to a month. Your application is likely to take longer than a month to process if: we need to request more information from you.
咁其實都好快手

在香港被人恐嚇算不算 travel sooner 的合理解釋?
例如: 被元朗 721 白衣人恐嚇, 被鄉黑(黑社會)恐嚇, 被藍屍親共人恐嚇?
請了解英國法律的巴絲解答

原來每個council 接受新學年學生申請既期限都唔同，以我地選擇既Surrey 為例，即使過左1月15號都仲可以接受申請

Between 16 January - 10 February 2020

If there is a genuine reason for late application or changes to your application – for example a change of address or circumstances - supported by written details and evidence, we will treat your application as on time only if the details reach us by 10 February 2020.

After 10 February 2020

All applications received after 10 February 2020 will be treated as late applications and only considered after all on-time applications have been processed. It is likely that there will be no vacancies at the school(s) you applied for, as these will have been allocated to those applying on time. However, if there are vacancies we will co-ordinate offers of places to these schools, based on each school's admission criteria. If there are no vacancies your child may be placed on the waiting list for the school(s) you have applied for.

After 16 April 2020

Any application received after 16 April 2020 will be treated for waiting list purposes alongside on time applications, with any places allocated according to each school's admission criteria and not according to the date the child was added to the waiting list.

Applications received towards the end of the summer term or during the summer holidays may not receive an outcome until the start of the autumn term, due to school closures during the summer break.

如果係咁都仲OKAY喎, 我估4月前已經落到地啦掛,
巴打咁快選好區, 我仲停留係各區研究中

唔係話要住夠3年定咩先會平D?
Full pay?

Full pay一炮過
咩住3年平啲？
你指海外印花稅？
下年4月先實行

買咩city?英國樓都唔平
會唔會驚擲住舊錢生活費會有壓力？

雖然拎BNO BISA係幾乎無可能做到太空人，但唔該想玩太空人個D含家剷自重下，咪撚害自己之餘仲要害鳩其他BNO HOLDERS

我有千二萬資金
移民成本加買樓預400
200將來供對仔女讀大學
其他用黎投資食回報
應該打散已經夠生活

唔記得講
睇緊Manchester既sale同altrincham

我見過人介紹依兩個地方
好似校網幾好
但巴打未去過就下到決定？
唔駛落地睇下D環境先？